% !TEX TS-program = LuaLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode 
% !TEX root = ../../mal-core.tex

\gdef\mujnazevCS{Mezinárodní soutěž o nejlepší statistický plakát}
\gdef\mujnazevEN{ISLP Poster Competition}
\gdef\mujnazevPR{\mujnazevCS}
\gdef\mujnazevDR{\mujnazevEN}
\gdef\mujauthor{Michal Novotný, Jakub Fischer}

\bonushyper

\nazev{Mezinárodní soutěž o nejlepší\\[2pt] statistický plakát}

\nazev{\mujnazevEN}

\author{\mujauthor}

%\Adresa{}

%\Email{}

%\Abstrakt{}
%\smallskip
%\KlicovaSlova{}

%\Abstract{}
%\smallskip
%\KeyWords{}

%\bigskip

%\noindent
\subsection*{O soutěži}

Mezinárodní \textbf{soutěž o nejlepší statistický plakát} je vyhlášena v rámci Mezinárodního projektu statistické gramotnosti (\href{http://iase-web.org/islp/}{International Statistical Literacy Project}).

Posláním tohoto projektu je podporovat, vytvářet a spolupodílet se na aktivitách podporujících statistickou gramotnost po celém světě. \textbf{Statistickou gramotnost} lze chápat jako znalosti a dovednosti, díky nimž můžeme zpracovávat data, analyzovat je a porozumět statistickým údajům.

Při vytváření statistického plakátu si studenti osvojí sběr statistických dat, způsoby a možnosti jejich zpracování a prezentaci výsledků výzkumu.

Učitelé mohou oživit své vyučovací hodiny a studenti získat zábavným způsobem nové znalosti a dovednosti, pochopit význam statistiky a její praktické využití v každodenním životě. Soutěž může oživit výuku \textbf{matematiky, informatiky, výtvarné výchovy a českého či cizího jazyka,} rozvíjí práci v týmu a zájem dětí o svět kolem nás.

V České republice jsou organizátory národního kola soutěže \href{http://www.vse.cz/}{Vysoká škola ekonomická v Praze} ve spolupráci s \href{https://www.czso.cz/}{Českým statistickým úřadem.}

Mezinárodní projekt statistické gramotnosti pořádá Mezinárodní asociace pro statistické vzdělávání (\href{http://iase-web.org/}{Int. Association for Statistical Education}).
\medskip

\noindent
Soutěž o nejlepší statistický plakát (video):\par\noindent\hfil
\url{https://www.youtube.com/watch?v=BsvgqCk3O3c}%
\smallskip

\noindent
Jak vytvořit statistický plakát (video):\par\noindent\hfil
\url{https://www.youtube.com/watch?v=cP0S3t8aTPo}%


\subsection*{Kontaktní informace}

\textbf{Adresa pro zasílání plakátů:} Michal Novotný, Český statistický úřad, Na padesátém 81, 100\,82 Praha 10 nebo na: \href{mailto:statistickyplakat@czso.cz}{\tt statistickyplakat@czso.cz}
\smallskip

\noindent
\textbf{Informace o soutěži:} Michal Novotný, Český statistický úřad, \\
e-mail: \href{mailto:michal.novotny@czso.cz}{\tt michal.novotny@czso.cz}
\smallskip

\noindent
\textbf{Národní koordinátor soutěže:} Jakub Fischer, VŠE v Praze, \\
e-mail: \href{mailto:fischerj@vse.cz}{\tt fischerj@vse.cz}

\newpage
%\subsection*{}

\tikzset{outer sep=0pt, inner sep=0pt}
\fboxrule=1pt 
\fboxsep=0pt
\noindent
\begin{tikzpicture}%[remember picture, overlay]
\node (svatby) {\fbox{\includegraphics[width=68.5mm]{svatby}}};
\node[anchor=north west, xshift=1mm] (koureni) at (svatby.north east) {\fbox{\includegraphics[width=45.9mm]{koureni}}};
\node[anchor=north,yshift=-1mm] (cukr) at (koureni.south) {\fbox{\includegraphics[width=45.9mm]{cukr}}};
\node[anchor=north,yshift=-1mm] (zajici) at (cukr.south) {\fbox{\includegraphics[width=45.9mm]{zajici}}};
\node[anchor=north west,yshift=-1.4mm] (dalnice) at (svatby.south west) {\fbox{\includegraphics[width=0.992\textwidth]{dalnice}}};
\end{tikzpicture}

